%@metapost:402ds05.mp
\par\compo{1}{402ds05}{1}{ Sur la figure ci-contre, $CARE$ est un carré de
côté 8~cm. $M$ est un point du segment $[AC]$ tel que $CM=x$ (en
cm).
\begin{myenumerate}
\item Exprime en fonction de $x$ la longueur $AM$.
\item Exprime en fonction de $x$ l'aire du trapèze $CMRE$.
\item Calcule cette aire pour $x=2$.
\end{myenumerate}
}